Peter帶大家認識下商場逃生設備

有研究指出，大部分人喺商場發生緊急情況時，都會用返佢地入黎嘅路線走佬（例如扶手電梯），而冇好好利用一D緊急逃生路線

今日就等我同大家介紹下商場常見嘅逃生路線啦

1. 揾出口牌
有時個出口冇咁易見到，會有綠色箭嘴公仔引導你去到緊急出口，而全部出口牌都係安裝喺高位架

舊式出口牌會有「出口」同「EXIT」字樣
新式會係綠色走佬公仔

2. 推門、走佬！
第二件事就梗係走佬啦，揾到出口就可以推門走佬喇

有時會有D橫杆/鎖，推左會響警鐘，但係危急關頭，都要推架喇

3. 有D門會裝左電子鎖，要拮爆玻璃
見到哩舊野，好大機會要攞鎖匙吉爆佢先走到

4. 一路落樓梯就會落到地面架喇，最後再推門出去

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

推

黨鐵有D車站都有緊急出口架

記住有需要就推喇 唔洗怕羞

831

可惜831嘅太子站冇哩D緊急出口

千祈唔好濫用，危急關頭就無辦法啦

冇錯呀
有時商場好少電梯走 但其實收埋好多樓梯架
大家可以多D留意

根據屋宇處要求 最遠36米就會去到緊急出口

啱 有用嘅時候就用

唔好掛住揾電梯

緊急出口 梗有一個喺附近

推 唔洗驚唔好意思

冇錯 一推就係

入面有冇閉路?

要走佬 有都冇計

推逃生門又唔犯法

SHOP商場戰略檢討與重點 幫手share

1) 12點好撤，再留係度攬炒指數低
咁夜對政權既傷害係邊度? 個撚個都返鳩哂屋企訓教, 車又少。同玩平原戰 自殺有咩分別? 大家要記住個目標係乜野。街上又無其他路人幫你地cover, 過左12點又無車走。好似琴日MK咁, D人又話走唔撚到比狗包圍住。咁唔該你地今日咪撚再要呀寶出動

2) 落閘就目標已達成, 可以轉場
商場落閘基本上都係因為D狗入撚哂黎, 咁達成目標 無需要再屌狗同戀戰

3) 回馬槍，D狗走個時唔撚好再上前
尤其是商場入面，例如琴日ＹＯＨＯ已經比人回馬槍左起碼3-4次。每次都捉撚左2-3個。屌狗還屌狗, 你地係後面屌就爽, 企前面既街坊就中伏。唔好再做豬隊友

4) 街坊被捕個時麻煩街坊咪撚係度嘈
琴日已經有幾次係因為街坊太嘈, 個街坊大聲叫都無人聽到佢講乜, 咁樣同害9自己友無分別。一陣無名無姓無資料, 係咪想人地被消失??

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

驗消防都係咁驗

記住見到有危險就火警鐘+逃生門+大量市民一齊湧出喇

Peter good ball

走佬最緊要快

thx

推巴門開咗會響火警鐘，之後食蕉黎鎖返就無事。

其實好少事

唔洗怕羞

thanks for sharing

推 人身安全

驚唔驚有狗捕住喺出口/入面逐個逐個咬
有時喺商場入面都有諗過行呢d路, 但係見冇乜人行又冇記者
唔敢自己一個行

長知識

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

阻塞消防通道係絕對犯法
你可以報消防拉鳩佢

push

邊個拉

佢地好似冇咁多人手捕哩D出口
麻煩地面哨兵留意

依派天氣乾燥，小心火災，提高走火意識

Push

其他商場唔知，但係沙田果個係呢啲緊急出口出一出好易見到便衣
利申：夢見姐

響左鐘好似快落閘啲喎

消防
唔拉都可以開告票

無錯 一定要搵左逃生路線先 凡事plan好

你D圖片好pro下

警鐘

推...門出去啦

我驚消防比佢「阻差辦公」為由拉埋...

D大型商場 一層起碼十條八條

緊急出口就梗係緊急時候用架啦

有火警記住要搵逃生門

推俾多啲人睇

入到商場見到有蒙面暴徒
為安全著想
記得逃生

有冇可能有狗埋伏

公眾地方 係人都影到

地面外圍要大量哨 因為一棟樓都十幾廿條梯

peter sick ball

小心逃生門落到地面個門口有野咬 明明冬天都好多蚊

d popo 係d緊急出口衝出黎架wo

彼德很危險

推
大家真係要注意安全

響左係咪要走火警，無得做生意？

重記得高登時期Peter俾料

香港獨立 唯一出路

啱，同埋最好商場內有人mon住tg grp向做嘢手足報出面環境，好多時手足冇時間睇電話

啲狗實mon實晒啲出口

有用要推

似有狗埋伏
因為你都爆咗出黎

幫推

------

香港獨立 唯一出路

有用Po

no la 佢地冇咁多人力去mark實晒 又要便衣 又要大量防暴 又要守車

最憎人濫用
但真係有需要逃生就一定要用啦

問題係好多人一驚就會驚到一時三刻搵唔到出口

一人捕一個都要十幾廿條友

望左 望右 揀個近D/安全D嘅跑過去

s

重要出其不意唔知係邊個出口 反正班狗唔係打緊就只係識玩手機

唉

都係冷靜最緊要

普通響應該冇人理, 嗌走火警可能有人應

個alarm會好大聲同不停閃燈，想買野都冇心情了

火警鐘喎
好危險架 一定要叫人走

其實好似有人用過差唔多嘅嘢

你諗到
我覺得曱甴一樣諗到
最擔心係一打開門原來有成堆曱甴

佢地都要好多人手捕住
分散下佢地人手都好

記得溫書

和你shop必須要keep住做，諗方法改善，而唔係畀人唱淡幾句就放棄

有出口冇用，最緊要係放哨
新城市嘅經驗係用呢啲門一出去全部係狗
小心害死人

你唔咁試有起事上嚟 返到曱甴屋更多曱甴招呼你
多個手段無論如何都好啲

咪玩喇，分散人手
無限增援架喎
第一日出黎？

火車站月台嘅緊急出口未必用得，推左出去可能只不過係一面空地，但有鐵絲網圍住，走唔到出去

俾大家多個選擇
最好睇清先走

屌你哋 想還手但無武器？

八個字！塞爆商場，落閘就走！

冇錯

不如你改名叫"peter畀料"

幫推

好過跳

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

強po推

推 長知識

學到野
遇到天災人禍都知點處理了

有用post 推比手足睇

多謝幫推

有用 推

好實用 希望遇到武恐怖分子既時候 救到自己

p

火警鐘一響就要喺最近嘅出口離開

見到有人有槍其實都要通知人，點知係咩人⋯最近咁多劫案⋯

推
推門走人呀

推！
千祈唔好亂咁搞到呢啲門響曬呀

P 牌推

有咩火燭意外要識逃跑

逃生個陣一定要跑得好撚快
逃生門入面有咩事救你唔到，無人睇到

有無機會太耐無人用鎖撚左

721831101111

Oush

測試走火通道

推～～～

安全第一

推到成個商場都咇咇咇咇咁響 好開心

唔走都推下

非常口

大佬 依家啲黑衣人系商場集會 啲警察又入黎 好危險架 我地行街就緊係盡快逃離現場啦

其實全人類一齊搭升降機同扶手梯都可以做到效果,唔一定blackbloc個喎,
人少少都可以塞到ground floor 同埋冇人會上到上面行

你有FLOOR PLAN咪得囉，搞咁撚多嘢，點解會有呀？問CIVIL、則師攞。

支持

光復香港

唔會 法例要求 一定要推得開，唔裝得鎖

電光火石之間有危險就搵出口

呢d常識都要人教

著火唔撚走唔通等佢燒死自己咩

咪係

有手足就係喺電光火石之間由二樓跳咗落去。好大機會下半身癱瘓。

咁係人哋迫佢跳定係自己誤判咗、睇得戲多以為跳落去都無事？

Tui

正

[警世] 獨立定自治? 中共分化手段之一

有興趣來睇下

小心後樓梯

!

真！救自己救手足

緊急出口會有狗守住，琴日朗豪坊就係

多謝
推

pushhhh

推完唔出會點

宜家行個商場都擔驚受怕，下次有咩事即刻推門走先